他說，二氧化碳在地下的持續積累可能會引發地震，導致地殼破裂，讓更多的二氧化碳向上蠕動，進而產生更多的地震。 來自地球地幔的二氧化碳可能引發一些意大利地震瑪麗亞·特明| 2020年8月26日|科學新聞 
 當它們這樣做時，它們會抬高山脈，引發地震——並打開火山。 讓我們瞭解火山|Bethany Brookshire | 2020年8月5日|學生科學新聞 
 像地震和海潮這樣的現象不斷地破壞地球的自轉平衡，這就需要GPS衛星信號的不斷修正。 德國一個巨大的地下運動傳感器跟蹤地球的擺動，瑪麗亞·特明，科學新聞，2020年7月17日 
 雖然這不是加納首都第一次經歷地震，但最近地震的頻率和強度讓許多居民擔心即將發生大地震。 非洲增長最快的城市之一併沒有為地震做好準備，儘管它知道地震即將來臨 
 新西蘭的克賴斯特徹奇在2010年和2012年發生地震後開始採用遠程辦公。 環境報道:SDG&E和桑普拉的最新權力鬥爭，2020年6月29日，聖地亞哥之聲 
 但在週四，鮑克瑟宣佈不會在2016年尋求第五個任期，引發了金州的政治地震。 金州為參議院競選的“紅色婚禮”做準備，大衛·弗裡蘭德，2015年1月9日 
 1997年，阿西西的一場地震導致主教堂倒塌，10人喪生。 2014年12月25日，芭比·拉扎·納多，每日野獸 
 2010年，古巴在海地大地震後提供了最大的醫療人員隊伍。 古巴埃博拉經濟的陰暗面James Bloodworth | 2014年12月9日|DAILY BEAST 
 地震引發了日本宗教信仰的激增。 村上隆的藝術來自災難|賈斯汀·瓊斯| 2014年11月28日|每日野獸 
 這是對2009年4月6日凌晨3點32分地震停止時的生活的一瞥。 麥當娜、卡拉·布呂尼和奧巴馬在地震後放棄重建拉奎拉的承諾|芭比·拉扎·納多| 2014年11月18日|每日野獸 
 一場地震徹底摧毀了波斯的設拉子; 12000人喪生。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 她總是害怕地震，覺得整夜亮著燈更安全。 阿麗拉，我們的菲律賓小表妹瑪麗·黑澤爾頓·韋德 
 馬太在他對復活的敘述中說，當天使把石頭滾走的時候，發生了地震。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 中國北京發生了一場可怕的地震，房屋倒塌，1000多名居民被埋在廢墟中。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 特塞拉島上的普拉亞鎮在地震中被徹底摧毀。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾